const questions = [
  {
    question: 'Mitä tarkoittaa apinaindeksi?',
    options: ['Kiipeilijän käsien pituutta suhteessa kehon pituuteen', 'Kiipeilijän taitoa kiipeillä puissa', 'Henkisen epävakauden määrää'],
    rightAnswer: 0 
  },
  {
    question: 'Mikä on beta?',
    options: ['Huono kiipeilijä', 'Eräänlainen kiipeilyote', 'Ohje reitin kiipeämiseen'],
    rightAnswer: 2 
  },
  {
    question: 'Millaista kiipeilyä on boulderointi?',
    options: ['Alasti kiipeilyä', 'Korkeissa paikoissa kiipeilyä', 'Matalilla seinillä tapahtuvaa vapaakiipeilyä'],
    rightAnswer: 2 
  },
  {
    question: 'Mikä on flash?',
    options: ['Reitin kiipeäminen hyvin nopeasti', 'Kiipeilyreitin kiipeäminen ensiyrittämällä ennakkotietoja käyttäen', 'Yllättävä putoaminen'],
    rightAnswer: 1
  },
  {
    question: 'Greidi on...',
    options: ['Reitin vaikeutta kuvaava merkintä', 'Reitin kaltevuutta kuvaava merkintä', 'Reitin ikää kuvaava merkintä'],
    rightAnswer: 0 
  },
  {
    question: 'Mitä tarkoittaa termi "high ball?"',
    options: ['Korkealta tippuvaa kiipeilijää', 'Korkeaa boulder-reittiä ulkokiipeilyssä', 'Kiipeilijöiden suosimaa pallopeliä'],
    rightAnswer: 1 
  },
  {
    question: 'Mitä on liidaus?',
    options: ['Kiipeilyä, jossa kiipeilijä kiinnittää itse köytensä varmistuspisteisiin', 'Kiipeilyn ohjaamista', 'Kiipeilykisoissa menestymistä'],
    rightAnswer: 0 
  },
  {
    question: 'Mankkaa eli magnesiumkarbonaattia käytetään...',
    options: ['Vähentämään hikoilun aiheuttamaa kosteutta käsissä', 'Kiipeilijän lisäravinteena', 'Poistamaan hajuja kiipeilykengistä'],
    rightAnswer: 0 
  },
  {
    question: 'Muuvi on...',
    options: ['Kiipeilyvaate', 'Kiipeilijän voitontuuletus', 'Yksittäinen liike kiipeilyreitillä'],
    rightAnswer: 2 
  },
  {
    question: 'Mitä tarkoitetaan termillä "on-sight"?',
    options: ['Spontaania kiipeilyä kiipeilyinspiraation iskiessä', 'Kiipeilyreitin kiipeämistä ensiyrittämällä ilman ennakkotietoja', 'Reitin kiipeämistä pitkällisen pohdiskelun jälkeen'],
    rightAnswer: 1
  },
  {
    question: 'Mikä on probleema?',
    options: ['Eräänlainen muuvi', 'Sääolosuhteiden tms. aiheuttama este kiipeilylle', 'Boulder-reiteistä käytetty termi, joka kuvaa reitin älyllistä haastetta'],
    rightAnswer: 2
  },
  {
    question: 'Mitä kiipeilyssä tarkoitetaan projektilla?',
    options: ['Reittiä, jonka suorittaminen vaatii harjoittelua', 'Reitintekijän tekeillä olevaa reittiä', 'Yleensä ulkomaille sijoittuvaa kiipeilymatkaa'],
    rightAnswer: 0
  },
  {
    question: 'Red-point on...',
    options: ['Kiipeilysuoritus, jossa kiipeilijä on harjoitellut reittiä aikaisemmin', 'Tietyntyyppinen reitti', 'Kiipeilyväline, jota käytetään liidauksessa'],
    rightAnswer: 0
  },
  {
    question: 'Millainen ote on sloupperi?',
    options: ['Kolmion mallinen ote', 'Pyöreä ote', 'Hyvin pieni ote'],
    rightAnswer: 1
  },
  {
    question: 'Mitä on spottaus?',
    options: ['Kiipeilyreittien etsimistä', 'Kiipeilyn havainnointia', 'Boulderoinnisssa käytetty varmistustapa'],
    rightAnswer: 2
  },
  {
    question: 'Millaista kiipeilyä on sporttikiipeily?',
    options: ['Pulteilla varustettujen reittien kiipeämistä liidaten', 'Kisakiipeilyä', 'Kiipeilyä, jonka tarkoituksena on kohottaa kuntoa'],
    rightAnswer: 0
  },
  {
    question: 'Mikä on toppi?',
    options: ['Usein kiipeilyssäkin käytetty vaatekappale', 'Kohta reitillä, josta kiipeilijä ei pääse etenemään', 'Reitin korkein kohta eli loppu'],
    rightAnswer: 2
  },
  {
    question: 'Millaista kiipeilyä on trädikiipeily?',
    options: ['Kiipeilyä, jossa ei käytetä ollenkaan varmistuksia', 'Talvella kiipeilyä', 'Kiipeilyä, jossa reitit varmistetaan asentamalla varmistuksia halkeamiin'],
    rightAnswer: 2
  },
  {
    question: 'Mikä on släbi?',
    options: ['Pitkänmallinen ote', 'Kiipeilijästä poispäin kallistuva seinä', 'Kiipeilyssä käytetty köysi'],
    rightAnswer: 1
  },
  {
    question: 'Hänkki on...',
    options: ['Kiipielijään päin kallistuva seinä', 'Ote, jossa voi roikkua yhdellä kädellä', 'Köyden kiinnitykseen tarkoitettu pidike'],
    rightAnswer: 0
  }
];